\chapter{Considerações Finais}
\label{cap:estudoCaso}

\section{Conclusão}
\label{sec:conclusao}

Com este aplicativo desenvolvido a empresa ICF ira atingir maiores números de
de recrutamentos de participantes de pesquisa para seus estudos com baixo custo
de divulgação de informativos de estudos.
E devido hoje em dia os \textit{smartphones} estão cada vez mas presentes na vida das pessoas, 
com uma aplicativo rodando no telefone fica muito mais fácil contato com estas
pessoas. Facilitando a visualização da notificações no seu próprio celular.


\subsection{Contribuição}
\label{subsec:contribuicao}
Neste trabalho foi possível desenvolver um aplicativo para recrutamento de
participantes de pesquisas.
\begin{itemize}
\item
Foi estudado o referencial teórico para o desenvolvimento de um aplicativo
Android;
\item
Recolhido os requisitos funcionais e não funcionais;
\item
Foi realizado o projeto de Banco de Dados;
\item
Implementado um aplicativo denominado R2P;
\item
Foi criado o caso de uso, diagrama de classes e diagrama de sequência;
\item
Os resultados foram analisados de acordo com o que foi pedido.
\end{itemize}

\section{Trabalhos Futuros}
\label{sec:trabalhosFuturos}

Antes, sem um aplicativo para notificar os participantes de pesquisa para
participarem de um estudo era feito através de aquisições de pacotes de SMS para
envio nos celulares dos mesmos. O que gerava custos altos a empresa.
Agora com o aplicativo a empresa envia notificações as pessoas a custo zero.

Para trabalhos futuros será criada uma tela para interações entre a empresa e os
participantes de pesquisa que ele irão enviar dúvidas com o aplicativo R2P e a
empresa irá responder através de um sistema coorporativo.
Será feito melhorias visual das telas do aplicativo. Implantação do
\textit{Push Notifications}, ou seja toda vez que a empresa ICF cadastrar uma
notificação nova o participante de pesquisa irá receber bip em seu celular
avisando de novo estudo disponível para sua participação.
O estudo é cadastro no sistema corporativo da empresa ICF. Cada estudo tem uma identificação com exemplo PBIO010/11 que não pode ser divulgado para os participantes de
pesquisa, devido a uma determinação da ANVISA (órgão do governo que regulamenta a área de pesquisa de medicamentos no Brasil), por isso esta identificação não será divulgada nas mensagens enviadas.



%-------------------------------------------------------
%passo a passo
%-----------------------------------------------

Para acesso ao aplicativo R2P é necessário realizar o download na loja google \textit{play} endereço:
\footnote{https://play.google.com/store/apps/details?id=br.com.r2p},
ou acessar o \textit{play store} e digitar na barra de busca r2p será o primeiro
da lista conforme figura \ref{fig:telaPlayStore}. Instale o
aplicativo no Android versão igual ou superior a 4.2 api 17.
Conforme figura \ref{fig:telaInicialApp} podemos iniciar o acesso ao 
sistema informando um cpf válido e com o celular conectado na internet, clicar
no botão entrar.
Ao entrar no aplicativo ele irá validar se o cpf já esta cadastrado na base de
dados. Caso não esteja será direcionado para tela de cadastro conforme figura
\ref{fig:telaCadastroApp}. Informe o dados e clique em salvar, os dados serão
salvos na base de dados. Caso o cpf já tenha sido cadastrado antes será
direcionado para a tela principal do aplicativo conforme mostra a figura 
\ref{telaPrincipalApp}.
Nesta tela principal do sistema pode ser realizada duas ações. Visualizar dados
pessoais conforma figura \ref{telaEditarDadosPessoaisApp}. Nesta tela pode ser
alterado só dados pessoais. A outra opção da tela principal é a de visualizar
estudos, que mostra as mensagens dos estudos disponíveis na empresa ICF,
conforme figura \ref{telaVisualizarEstudosApp}.











