\chapter{Escopo do Projeto}
\label{cap:escopodoprojeto}

Este trabalho define a modelagem do aplicativo de Recrutamento de
Participantes de Pesquisa (R2P), suas telas principais, requisitos e
tecnologias utilizadas.
O aplicativo RPP irá falar diretamente com o banco de dados da empresa e como o sistema de gerenciamento de participantes
de pesquisa. 

\section{Situação Atual}
\label{sec:situacaoatual}

Atualmente o recrutamento de participantes de pesquisa na empresa ICF é feito através de ligações feitas por recepcionistas.
Aquisição de pacotes de SMS para envio de mensagens aos participantes de
 pesquisa. Atualização de uma página no facebook com a mesma mensagem enviada
 por mensagens.
 Atualização do site com esta mensagem.
Os cadastros destes participantes de pesquisa são efetivados em um sistema de interno da empresa VWEBBIO.

\subsection{Motivação}
\label{subsec:motivacao}

A motivação deste trabalho é facilitar o recrutamento de participantes de pesquisa e divulgação de 
novos estudos através de mensagens pelo aplicativo com o perfil desejado.
Escolhido o desenvolvimento de um aplicativo devido ao grande número de pessoas
que serão atingidas.

\subsection{Problema}
\label{subsec:problema}
 
O principal problema e a sobrecarga das recepcionistas fazendo ligações para pessoas cadastrada na
base de dados para tentar encontrar participantes de pesquisa interessados em participar dos estudos.
E o custo da compra de pacotes de SMS são caros para empresa ICF.
 
\subsection{Justificativa}
\label{subsec:justificativa}

 Desenvolver um aplicativo simples com boa aceitabilidade do publico alvo para aumentar
o nosso banco de dados de pessoas interessadas em participação dos estudos da empresa ICF.
Facilitar o contato com estes participantes de pesquisa já cadastrado na nossa base de dados.

\section{Objetivos}
\label{sec:objetivo}

Desenvolver um aplicativo  para facilitar o recrutamento de
participantes de pesquisa.

\subsection{Objetivos Gerais}
\label{subsec:objetivosgerais}


O projeto tem como objetivo redução de gastos e de mão de obra da empresa ICF
com recrutamentos de partivipantes de pesquisa.


\subsection{Objetivos Específicos}
\label{subsec:objetivosespificos}

Desenvolver um aplicativo movel Android, para economia e facilidade no
recrutamento de pessoas interessadas em participar de estudo na empresa ICF.

