\chapter{Considerações Finais}
\label{cap:estudoCaso}

\section{Conclusão}
\label{sec:conclusao}

Com este aplicativo desenvolvido a empresa ICF ira atingir maiores números de
de recrutamentos de participantes de pesquisa para seus estudos com baixo custo
de divulgação de informativos de estudos.
E devido hoje em dia os \textit{smartphones} estão cada vez mas presentes na vida das pessoas, 
com uma aplicativo rodando no telefone fica muito mais fácil contato com estas
pessoas. Facilitando a visualização da notificações no seu próprio celular.


\subsection{Contribuição}
\label{subsec:contribuicao}
Neste trabalho foi possível desenvolver um aplicativo para recrutamento de
participantes de pesquisas.
\begin{itemize}
\item
Foi estudado o referencial teórico para o desenvolvimento de um aplicativo
Android;
\item
Recolhido os requisitos funcionais e não funcionais;
\item
Foi realizado o projeto de Banco de Dados;
\item
Implementado um aplicativo denominado R2P;
\item
Foi criado o caso de uso, diagrama de classes e diagrama de sequência;
\item
Os resultados foram analisados de acordo com o que foi pedido.
\end{itemize}

\section{Trabalhos Futuros}
\label{sec:trabalhosFuturos}

Antes, sem um aplicativo para notificar os participantes de pesquisa para
participarem de um estudo era feito através de aquisições de pacotes de SMS para
envio nos celulares dos mesmos. O que gerava custos altos a empresa.
Agora com o aplicativo a empresa envia notificações as pessoas a custo zero.

Para trabalhos futuros será criada uma tela para interações entre a empresa e os
participantes de pesquisa que ele irão enviar dúvidas com o aplicativo R2P e a
empresa irá responder através de um sistema coorporativo.
Será feito melhorias visual das telas do aplicativo. Implantação do
\textit{Push Notifications}, ou seja toda vez que a empresa ICF cadastrar uma
notificação nova o participante de pesquisa irá receber bip em seu celular
avisando de novo estudo disponível para sua participação.
O estudo é cadastro no sistema corporativo da empresa ICF. Cada estudo tem uma identificação com exemplo PBIO010/11 que não pode ser divulgado para os participantes de
pesquisa, devido a uma determinação da ANVISA (órgão do governo que regulamenta a área de pesquisa de medicamentos no Brasil), por isso esta identificação não será divulgada nas mensagens enviadas.




